暗黑兵法: 使支共淪為國際空運孤島

CX同機師空姐空少自從個工會主席被炒, 就冇晒反抗能力咁, 連罷工都唔敢.

而家班藍屍貪得意係咁舉報CX員工, 咁搞落去CX就起碼會冇咗一半以上港人員工可以飛.

一直以來請香港人飛支共航線係因為用回香卡唔駛搞簽証入境咁煩, 同埋外國機師唔鍾意飛入支共, 如果真係因為被舉報炒咗, 短期內係冇可能補充到咁多機師同空姐空少飛支共線, 要知道支共自己都唔夠機師用, 唔係街市賣菜咁隨時變到D受訓機師同空服出嚟頂替空缺, 變相迫CX停飛支共.

最差情況係D機師同空姐空少至多咪轉工囉, 大把外國航空公司仲請緊機師, 到時CX咪最多將D飛機租/賣俾其他航空公司, 其他航線就不進入支共空域飛遠D俾多D油錢, 雖然CX係會重創損失1/3收入, 但係唔會死, 總好過俾人渣春袋.

不過支共就突然間冇咗過半飛香港的客貨運力, 支共仲有好多貴價貨運要靠香港獨立關稅區轉運, 如變成國際空運孤島, 仲要臨近歐美感思節聖誔節前出口旺季, 到時睇吓邊個大鑊D?

如果我係CX員工, 佢炒我要跟勞工法例賠代通知金及長期服務金, 與其留在一家被白色恐怖侵佔的公司擔驚受怕, 何不引刀成一快呢? 一係玩罷工, 冇guts就趁早轉工好過啦!

罷工等炒最開心

報工傷唔洗做

又啱喎

無人揸機
邊個運貨